那些年，我喺蠟燭廠遇見608和成班細路的撞鬼事件

自我介紹：呢件事雖然已經過咗廿幾年，但記憶尤新，始終親身經歷，難以忘記.小弟喺1990年至1995年長駐喺菲律賓，1995至2000年差不多每星期亦會飛到馬尼拉或宿霧，呢個國家對我嚟講係非常有感情亦係第二個家.先講小弟中五無畢業，所以呢篇文係見唔到好好嘅文筆，亦唔識作嘢，因為並非作家，亦唔係靈異專家，因為只此一次，所以無之前亦唔會有之後.因為學業成績差，所以出咗嚟社會做事後基本上無資格揀工，咁當年見到菲律賓有機會就過去闖吓。而我亦好小睇書，鬼故更少，所以亦唔識點去寫或作出好恐佈嘅氣氛，只係直述當時嘅事。

第一次：
我有時覺得好奇怪，從小時候開始，我發親惡夢就梗係會唔只一次，同一個夢會重覆發，譬如我四五歲時發過一個夢係我自己喺樓梯玩，點知碌咗落樓梯，然後比隻鬼抱走咗。而呢個夢喺我成長中亦每幾年會發一次，不過慢慢呢個夢亦由黑白變為彩色。咁你問我信唔信靈異嘢同鬼等等，我好肯定同你講，信. 大約十一，十二歲時我住喺西貢嘅村落裡面，條村路得三呎闊嗰啲村，踩架單車就霸晒成條路㗎啦，記得有一晚好奇怪，當時西貢市適逢做緊大戲，喺戲棚附近就最多嘢食㗎啦，我哋呢啲頑童就必定晚晚浦到完場至返歸嘅。嗰晚真係好奇怪，月亮好光，我踩住單車返歸途中突然落大雨，而且望上天係無見到雲嘅，但當時咁狼狽嘅我點有心情研究吖？唯有踩快啲返去。當我㗎單車由馬路轉入村路時，係一條大直路，我當然比足地板油咁衝啦，衝到一半時，就喺條大直路盡頭嘅一間屋傍邊突然跳咗啲嘢出嚟，係好矇朧嘅一舊白色嘢，有人咁高，大雨令我睇得唔係好清楚，當我比呢舊嘢嚇到我停一停時，呢舊嘢竟然向住我跳過嚟，應該話係彈過嚟，仲彈得好高，每一彈都彈得比我坐喺單車上高，我嚇到真係唔識郁，當佢越嚟越近時，我盤算緊應該點好，都未諗完，舊白色嘢就彈過咗我頭上面，我當時第一時間就係單車都唔要，落車拔足狂奔返屋企，仲一路念住天主經。返到去同亞媽講，佢好淡然咁話：你下次唔好咁夜返囉。嗰晚我成晚襟住個頭瞓，當然之後就幾晚都留喺屋企做乖仔啦。呢次之後我就無見過啦，咁好多村入面嘅老叔父都會講吓啲鬼怪歷史呀，傳說咁，仲同我講，唓，做親大戲都好邪㗎啦，見到啫，又無攪你，驚乜啫？咁我細路仔梗係驚㗎啦。佢哋仲話呢啲嘢周圍都有㗎啦，驚得咁多？我可能係比呢班叔父講得多，又覺得無錯喎，你都避唔到佢哋㗎啦，不如少做壞事求心安理得仲好.
待續